const questions = {
    english: [
        {
            id: 1,
            question: "Accept",
            options: ["मान्यता देणे", "दिसणे", "स्वीकारणे", "साध्य करणे"],
            answer: "स्वीकारणे",
        },
        {
            id: 2,
            question: "Achieve",
            options: ["साध्य करणे", "परवानगी देणे", "आनंदित करणे", "टाळणे"],
            answer: "साध्य करणे",
        },
        {
            id: 3,
            question: "Admire",
            options: ["मान्य करणे", "कौतुक करणे", "उत्तर देणे", "वाद घालणे"],
            answer: "कौतुक करणे",
        },
        {
            id: 4,
            question: "Admit",
            options: ["मान्य करणे", "सल्ला देणे", "घोषणा करणे", "जवळ जाणे"],
            answer: "मान्य करणे",
        },
        {
            id: 5,
            question: "Advise",
            options: [
                "प्रयत्न करणे",
                "आकर्षित करणे",
                "परवानगी देणे",
                "सल्ला देणे",
            ],
            answer: "सल्ला देणे",
        },
        {
            id: 6,
            question: "Agree",
            options: ["घोषणा करणे", "सहमत होणे", "हल्ला करणे", "टाळणे"],
            answer: "सहमत होणे",
        },
        {
            id: 7,
            question: "Allow",
            options: [
                "आनंदित करणे",
                "अटक करणे",
                "प्रयत्न करणे",
                "परवानगी देणे",
            ],
            answer: "परवानगी देणे",
        },
        {
            id: 8,
            question: "Announce",
            options: [
                "प्रयत्न करणे",
                "साध्य करणे",
                "मान्यता देणे",
                "घोषणा करणे",
            ],
            answer: "घोषणा करणे",
        },
        {
            id: 9,
            question: "Answer",
            options: ["टाळणे", "उत्तर देणे", "सल्ला देणे", "दिसणे"],
            answer: "उत्तर देणे",
        },
        {
            id: 10,
            question: "Apologize",
            options: ["जागे करणे", "माफी मागणे", "सहमत होणे", "आनंदित करणे"],
            answer: "माफी मागणे",
        },
        {
            id: 11,
            question: "Appear",
            options: ["प्रयत्न करणे", "दिसणे", "आनंदित करणे", "आकर्षित करणे"],
            answer: "दिसणे",
        },
        {
            id: 12,
            question: "Appreciate",
            options: ["प्रयत्न करणे", "सल्ला देणे", "घोषणा करणे", "कौतुक करणे"],
            answer: "कौतुक करणे",
        },
        {
            id: 13,
            question: "Approach",
            options: ["माफी मागणे", "साध्य करणे", "जवळ जाणे", "परवानगी देणे"],
            answer: "जवळ जाणे",
        },
        {
            id: 14,
            question: "Approve",
            options: ["मान्यता देणे", "हल्ला करणे", "आनंदित करणे", "टाळणे"],
            answer: "मान्यता देणे",
        },
        {
            id: 15,
            question: "Argue",
            options: ["वाद घालणे", "जागे करणे", "परवानगी देणे", "साध्य करणे"],
            answer: "वाद घालणे",
        },
        {
            id: 16,
            question: "Arrange",
            options: ["आकर्षित करणे", "हजर राहणे", "टाळणे", "व्यवस्था करणे"],
            answer: "व्यवस्था करणे",
        },
        {
            id: 17,
            question: "Arrest",
            options: ["उत्तर देणे", "सल्ला देणे", "अटक करणे", "जवळ जाणे"],
            answer: "अटक करणे",
        },
        {
            id: 18,
            question: "Arrive",
            options: ["सहमत होणे", "प्रयत्न करणे", "पोहोचणे", "आनंदित करणे"],
            answer: "पोहोचणे",
        },
        {
            id: 19,
            question: "Ask",
            options: ["विचारणे", "सल्ला देणे", "जागे करणे", "घोषणा करणे"],
            answer: "विचारणे",
        },
        {
            id: 20,
            question: "Attack",
            options: ["हल्ला करणे", "मान्य करणे", "साध्य करणे", "कौतुक करणे"],
            answer: "हल्ला करणे",
        },
        {
            id: 21,
            question: "Attempt",
            options: ["प्रयत्न करणे", "जवळ जाणे", "अटक करणे", "आकर्षित करणे"],
            answer: "प्रयत्न करणे",
        },
        {
            id: 22,
            question: "Attend",
            options: ["माफी मागणे", "जागे करणे", "हजर राहणे", "टाळणे"],
            answer: "हजर राहणे",
        },
        {
            id: 23,
            question: "Attract",
            options: ["सल्ला देणे", "घोषणा करणे", "आकर्षित करणे", "दिसणे"],
            answer: "आकर्षित करणे",
        },
        {
            id: 24,
            question: "Avoid",
            options: ["सहमत होणे", "जागे करणे", "प्रयत्न करणे", "टाळणे"],
            answer: "टाळणे",
        },
        {
            id: 25,
            question: "Awaken",
            options: ["जागे करणे", "सल्ला देणे", "आनंदित करणे", "आकर्षित करणे"],
            answer: "जागे करणे",
        },
        {
            id: 26,
            question: "Back",
            options: ["घोषणा करणे", "पाठिंबा देणे", "बांधणे", "हजर राहणे"],
            answer: "पाठिंबा देणे",
        },
        {
            id: 27,
            question: "Balance",
            options: ["संतुलन करणे", "वाकणे", "प्रयत्न करणे", "संबंधित असणे"],
            answer: "संतुलन करणे",
        },
        {
            id: 28,
            question: "Ban",
            options: ["सौदा करणे", "रक्त येणे", "होणे", "बंद करणे"],
            answer: "बंद करणे",
        },
        {
            id: 29,
            question: "Bark",
            options: ["संतुलन करणे", "घोषणा करणे", "भुंकणे", "व्यवस्था करणे"],
            answer: "भुंकणे",
        },
        {
            id: 30,
            question: "Bargain",
            options: ["सौदा करणे", "संबंधित असणे", "चावणे", "जागे करणे"],
            answer: "सौदा करणे",
        },
        {
            id: 31,
            question: "Bat",
            options: ["दिसणे", "परवानगी देणे", "खेळणे", "माफी मागणे"],
            answer: "खेळणे",
        },
        {
            id: 32,
            question: "Bathe",
            options: [
                "स्नान करणे",
                "संबंधित असणे",
                "विश्वास ठेवणे",
                "लिलाव करणे",
            ],
            answer: "स्नान करणे",
        },
        {
            id: 33,
            question: "Beat",
            options: ["भुंकणे", "स्नान करणे", "सहमत होणे", "मारणे"],
            answer: "मारणे",
        },
        {
            id: 34,
            question: "Become",
            options: ["सौदा करणे", "होणे", "आकर्षित करणे", "बांधणे"],
            answer: "होणे",
        },
        {
            id: 35,
            question: "Belief",
            options: ["विश्वास ठेवणे", "विचारणे", "पोहोचणे", "चावणे"],
            answer: "विश्वास ठेवणे",
        },
        {
            id: 36,
            question: "Behave",
            options: ["सौदा करणे", "विचारणे", "वागणे", "मान्यता देणे"],
            answer: "वागणे",
        },
        {
            id: 37,
            question: "Belong",
            options: [
                "पाठिंबा देणे",
                "संबंधित असणे",
                "मान्य करणे",
                "वाद घालणे",
            ],
            answer: "संबंधित असणे",
        },
        {
            id: 38,
            question: "Bend",
            options: ["वाकणे", "रक्त येणे", "होणे", "व्यवस्था करणे"],
            answer: "वाकणे",
        },
        {
            id: 39,
            question: "Besiege",
            options: ["वेढा घालणे", "अडथळा आणणे", "घोषणा करणे", "टाळणे"],
            answer: "वेढा घालणे",
        },
        {
            id: 40,
            question: "Bet",
            options: ["हल्ला करणे", "शर्यत लावणे", "होणे", "मान्य करणे"],
            answer: "शर्यत लावणे",
        },
        {
            id: 41,
            question: "Bid",
            options: ["प्रयत्न करणे", "पिळवटणे", "लिलाव करणे", "मान्य करणे"],
            answer: "लिलाव करणे",
        },
        {
            id: 42,
            question: "Bind",
            options: ["बांधणे", "विचारणे", "शर्यत लावणे", "बंद करणे"],
            answer: "बांधणे",
        },
        {
            id: 43,
            question: "Bite",
            options: ["अडथळा आणणे", "स्वीकारणे", "मान्य करणे", "चावणे"],
            answer: "चावणे",
        },
        {
            id: 44,
            question: "Blame",
            options: ["शर्यत लावणे", "जवळ जाणे", "दोषारोपण करणे", "वेढा घालणे"],
            answer: "दोषारोपण करणे",
        },
        {
            id: 45,
            question: "Blare",
            options: ["लिलाव करणे", "दिसणे", "चावणे", "आवाज करणे"],
            answer: "आवाज करणे",
        },
        {
            id: 46,
            question: "Bleach",
            options: ["बंद करणे", "शर्यत लावणे", "व्यवस्था करणे", "धुतणे"],
            answer: "धुतणे",
        },
        {
            id: 47,
            question: "Bleed",
            options: ["रक्त येणे", "आवाज करणे", "विचारणे", "लिलाव करणे"],
            answer: "रक्त येणे",
        },
        {
            id: 48,
            question: "Blend",
            options: ["संतुलन करणे", "मिश्रण करणे", "अडथळा आणणे", "कौतुक करणे"],
            answer: "मिश्रण करणे",
        },
        {
            id: 49,
            question: "Blink",
            options: ["पिळवटणे", "लिलाव करणे", "संतुलन करणे", "टाळणे"],
            answer: "पिळवटणे",
        },
        {
            id: 50,
            question: "Block",
            options: ["हजर राहणे", "भुंकणे", "अडथळा आणणे", "धुतणे"],
            answer: "अडथळा आणणे",
        },
        {
            id: 51,
            question: "Blow",
            options: ["हजर राहणे", "साध्य करणे", "धुतणे", "फुंकर मारणे"],
            answer: "फुंकर मारणे",
        },
        {
            id: 52,
            question: "Boil",
            options: ["साध्य करणे", "उकडणे", "पाठिंबा देणे", "पिळवटणे"],
            answer: "उकडणे",
        },
        {
            id: 53,
            question: "Boast",
            options: ["अडथळा आणणे", "आकर्षित करणे", "गर्व करणे", "पोहोचणे"],
            answer: "गर्व करणे",
        },
        {
            id: 54,
            question: "Borrow",
            options: ["अडथळा आणणे", "उधार घेणे", "मारणे", "सौदा करणे"],
            answer: "उधार घेणे",
        },
        {
            id: 55,
            question: "Bounce",
            options: ["विचारणे", "हल्ला करणे", "संतुलन करणे", "उडी मारणे"],
            answer: "उडी मारणे",
        },
        {
            id: 56,
            question: "Bow",
            options: ["नतमस्तक होणे", "स्वीकारणे", "परवानगी देणे", "जागे करणे"],
            answer: "नतमस्तक होणे",
        },
        {
            id: 57,
            question: "Brake",
            options: ["वेढा घालणे", "ब्रेक लावणे", "बंद करणे", "विश्वास ठेवणे"],
            answer: "ब्रेक लावणे",
        },
        {
            id: 58,
            question: "Breathe",
            options: ["खेळणे", "मान्यता देणे", "वागणे", "श्वास घेणे"],
            answer: "श्वास घेणे",
        },
        {
            id: 59,
            question: "Call",
            options: ["बोलावणे", "दोषारोपण करणे", "साध्य करणे", "वाद घालणे"],
            answer: "बोलावणे",
        },
        {
            id: 60,
            question: "Change",
            options: ["बदलणे", "सहमत होणे", "स्वीकारणे", "वाकणे"],
            answer: "बदलणे",
        },
        {
            id: 61,
            question: "Clean",
            options: ["पाठिंबा देणे", "बांधणे", "अटक करणे", "स्वच्छ करणे"],
            answer: "स्वच्छ करणे",
        },
        {
            id: 62,
            question: "Close",
            options: ["विश्वास ठेवणे", "अटक करणे", "धुतणे", "बंद करणे"],
            answer: "बंद करणे",
        },
        {
            id: 63,
            question: "Climb",
            options: ["पिळवटणे", "चढणे", "माफी मागणे", "घोषणा करणे"],
            answer: "चढणे",
        },
        {
            id: 64,
            question: "Compare",
            options: ["संतुलन करणे", "तुलना करणे", "सल्ला देणे", "पिळवटणे"],
            answer: "तुलना करणे",
        },
        {
            id: 65,
            question: "Complain",
            options: [
                "लिलाव करणे",
                "परवानगी देणे",
                "तक्रार करणे",
                "संतुलन करणे",
            ],
            answer: "तक्रार करणे",
        },
        {
            id: 66,
            question: "Cook",
            options: ["खेळणे", "आवाज करणे", "बंद करणे", "स्वयंपाक करणे"],
            answer: "स्वयंपाक करणे",
        },
        {
            id: 67,
            question: "Copy",
            options: ["नकल करणे", "मान्य करणे", "टाळणे", "हल्ला करणे"],
            answer: "नकल करणे",
        },
        {
            id: 68,
            question: "Cry",
            options: ["रडणे", "होणे", "अडथळा आणणे", "लिलाव करणे"],
            answer: "रडणे",
        },
        {
            id: 69,
            question: "Celebrate",
            options: [
                "घोषणा करणे",
                "मिश्रण करणे",
                "साजरा करणे",
                "दोषारोपण करणे",
            ],
            answer: "साजरा करणे",
        },
        {
            id: 70,
            question: "Check",
            options: ["प्रयत्न करणे", "तपासणे", "साध्य करणे", "वाकणे"],
            answer: "तपासणे",
        },
        {
            id: 71,
            question: "Choose",
            options: ["व्यवस्था करणे", "स्वीकारणे", "भुंकणे", "निवडणे"],
            answer: "निवडणे",
        },
        {
            id: 72,
            question: "Combine",
            options: ["भुंकणे", "एकत्र करणे", "जागे करणे", "मान्यता देणे"],
            answer: "एकत्र करणे",
        },
        {
            id: 73,
            question: "Complete",
            options: ["पूर्ण करणे", "मान्य करणे", "संतुलन करणे", "सहमत होणे"],
            answer: "पूर्ण करणे",
        },
        {
            id: 74,
            question: "Continue",
            options: ["शर्यत लावणे", "सुरू ठेवणे", "पाठिंबा देणे", "पिळवटणे"],
            answer: "सुरू ठेवणे",
        },
        {
            id: 75,
            question: "Correct",
            options: ["सुधारणा करणे", "लिलाव करणे", "हजर राहणे", "टाळणे"],
            answer: "सुधारणा करणे",
        },
        {
            id: 76,
            question: "Cover",
            options: ["झाकणे", "साध्य करणे", "चांगले करणे", "वितरित करणे"],
            answer: "झाकणे",
        },
        {
            id: 77,
            question: "Cut",
            options: ["चाकणे", "रंगणे", "टाळ्या वाजवणे", "कापणे"],
            answer: "कापणे",
        },
        {
            id: 78,
            question: "Calculate",
            options: ["वाढवणे", "गणना करणे", "निघणे", "सुरू ठेवणे"],
            answer: "गणना करणे",
        },
        {
            id: 79,
            question: "Carry",
            options: ["कसणे", "काढणे", "वाहून नेणे", "बांधणे"],
            answer: "वाहून नेणे",
        },
        {
            id: 80,
            question: "Clap",
            options: ["अधिकार देणे", "वाचणे", "साध्य करणे", "टाळ्या वाजवणे"],
            answer: "टाळ्या वाजवणे",
        },
        {
            id: 81,
            question: "Collect",
            options: [
                "गोळा करणे",
                "लांब जाऊन चुकवणे",
                "सर्वश्रेष्ठ करणे",
                "काढणे",
            ],
            answer: "गोळा करणे",
        },
        {
            id: 82,
            question: "Compete",
            options: ["दिसणे", "अलविदा करणे", "स्पर्धा करणे", "सांगणे"],
            answer: "स्पर्धा करणे",
        },
        {
            id: 83,
            question: "Concentrate",
            options: [
                "पुन्हा सुरू करणे",
                "लक्ष केंद्रित करणे",
                "धुंडाळणे",
                "चुकवणे",
            ],
            answer: "लक्ष केंद्रित करणे",
        },
        {
            id: 84,
            question: "Confirm",
            options: ["कस करणे", "संपूर्ण करणे", "पुष्टी करणे", "वेळ संपवणे"],
            answer: "पुष्टी करणे",
        },
        {
            id: 85,
            question: "Consult",
            options: ["विज्ञान करणे", "सल्ला घेणे", "लक्ष देणे", "चूक करणे"],
            answer: "सल्ला घेणे",
        },
        {
            id: 86,
            question: "Count",
            options: ["मोजणे", "नवीन घेणे", "कणिक करून फेकणे", "बांधणे"],
            answer: "मोजणे",
        },
        {
            id: 87,
            question: "Crawl",
            options: ["रांगणे", "विचारणे", "पुन्हा सोडणे", "वाजवणे"],
            answer: "रांगणे",
        },
        {
            id: 88,
            question: "Cross",
            options: [
                "वाचन करणे",
                "संपूर्ण करणे",
                "योजना तयार करणे",
                "ओलांडणे",
            ],
            answer: "ओलांडणे",
        },
        {
            id: 89,
            question: "Do",
            options: ["जगणे", "पार करा", "उधळा", "करा"],
            answer: "करा",
        },
        {
            id: 90,
            question: "Drink",
            options: ["झाकणे", "वाळवणे", "साध्य करणे", "प्या"],
            answer: "प्या",
        },
        {
            id: 91,
            question: "Dance",
            options: ["नाचणे", "वर्णन करणे", "दुरुस्त करणे", "वाचणे"],
            answer: "नाचणे",
        },
        {
            id: 92,
            question: "Decide",
            options: ["संपूर्ण करणे", "वाढवणे", "उलटवणे", "निर्णय घेणे"],
            answer: "निर्णय घेणे",
        },
        {
            id: 93,
            question: "Deliver",
            options: ["थांबवणे", "गायन करणे", "रडणे", "वितरित करणे"],
            answer: "वितरित करणे",
        },
        {
            id: 94,
            question: "Describe",
            options: ["सुरू करणे", "फेकणे", "वर्णन करणे", "साध्य करणे"],
            answer: "वर्णन करणे",
        },
        {
            id: 95,
            question: "Develop",
            options: ["वाढवणे", "विकसित करणे", "रंगवणे", "संपूर्ण करणे"],
            answer: "विकसित करणे",
        },
        {
            id: 96,
            question: "Die",
            options: ["उपलब्ध करणे", "गणना करणे", "झाकणे", "मरणे"],
            answer: "मरणे",
        },
        {
            id: 97,
            question: "Draw",
            options: ["काढणे", "वाढवणे", "रेखाटणे", "वाचवणे"],
            answer: "रेखाटणे",
        },
        {
            id: 98,
            question: "Dream",
            options: [
                "सपने देखना",
                "समाप्त करणे",
                "साध्य करणे",
                "स्वप्न पाहणे",
            ],
            answer: "स्वप्न पाहणे",
        },
        {
            id: 99,
            question: "Dress",
            options: ["कपडे घालणे", "पाठवणे", "साध्य करणे", "वाढवणे"],
            answer: "कपडे घालणे",
        },
        {
            id: 100,
            question: "Drop",
            options: ["रोज करणे", "साध्य करणे", "पडणे", "वाढवणे"],
            answer: "पडणे",
        },

        {
            id: 101,
            question: "Decorate",
            options: ["चापलूसी करणे", "विसरणे", "शिक्षित करणे", "सजावट करणे"],
            answer: "सजावट करणे",
        },
        {
            id: 102,
            question: "Depend",
            options: ["अवलंबून असणे", "मागणी करणे", "ओढणे", "विस्तार करणे"],
            answer: "अवलंबून असणे",
        },
        {
            id: 103,
            question: "Destroy",
            options: ["शोध लावणे", "नष्ट करणे", "आराम करणे", "सजावट करणे"],
            answer: "नष्ट करणे",
        },
        {
            id: 104,
            question: "Discover",
            options: ["शोध लावणे", "माफ करणे", "ओढणे", "उघड करणे"],
            answer: "शोध लावणे",
        },
        {
            id: 105,
            question: "Divide",
            options: ["कमवणे", "विभागणे", "उपास करणे", "विस्तार करणे"],
            answer: "विभागणे",
        },
        {
            id: 106,
            question: "Delay",
            options: [
                "सजावट करणे",
                "प्रवेश करणे",
                "विस्तार करणे",
                "विलंब करणे",
            ],
            answer: "विलंब करणे",
        },
        {
            id: 107,
            question: "Demand",
            options: [
                "आराम करणे",
                "प्रोत्साहन देणे",
                "विस्तार करणे",
                "मागणी करणे",
            ],
            answer: "मागणी करणे",
        },
        {
            id: 108,
            question: "Drag",
            options: ["अवलंबून असणे", "सजावट करणे", "ओढणे", "विसरणे"],
            answer: "ओढणे",
        },
        {
            id: 109,
            question: "Earn",
            options: ["कमवणे", "अंदाज लावणे", "शोध लावणे", "विस्तार करणे"],
            answer: "कमवणे",
        },
        {
            id: 110,
            question: "Ease",
            options: ["आराम करणे", "कमवणे", "सजावट करणे", "प्रवेश करणे"],
            answer: "आराम करणे",
        },
        {
            id: 111,
            question: "Eat",
            options: ["प्रवेश करणे", "खा", "सजावट करणे", "उघड करणे"],
            answer: "खा",
        },
        {
            id: 112,
            question: "Educate",
            options: [
                "सजावट करणे",
                "अवलंबून असणे",
                "प्रोत्साहन देणे",
                "शिक्षित करणे",
            ],
            answer: "शिक्षित करणे",
        },
        {
            id: 113,
            question: "Elect",
            options: ["कमवणे", "निवडणे", "आराम करणे", "अंदाज लावणे"],
            answer: "निवडणे",
        },
        {
            id: 114,
            question: "Employ",
            options: [
                "अवलंबून असणे",
                "विस्तार करणे",
                "माफ करणे",
                "नोकरीला ठेवणे",
            ],
            answer: "नोकरीला ठेवणे",
        },
        {
            id: 115,
            question: "End",
            options: ["विस्तार करणे", "समाप्त होणे", "सजावट करणे", "आराम करणे"],
            answer: "समाप्त होणे",
        },
        {
            id: 116,
            question: "Enter",
            options: ["अवलंबून असणे", "उघड करणे", "प्रवेश करणे", "शोध लावणे"],
            answer: "प्रवेश करणे",
        },
        {
            id: 117,
            question: "Establish",
            options: [
                "अवलंबून असणे",
                "विस्तार करणे",
                "सजावट करणे",
                "स्थापन करणे",
            ],
            answer: "स्थापन करणे",
        },
        {
            id: 118,
            question: "Estimate",
            options: ["सजावट करणे", "अंदाज लावणे", "कमवणे", "शोध लावणे"],
            answer: "अंदाज लावणे",
        },
        {
            id: 119,
            question: "Exist",
            options: ["अस्तित्व असणे", "प्रवेश करणे", "विलंब करणे", "माफ करणे"],
            answer: "अस्तित्व असणे",
        },
        {
            id: 120,
            question: "Expand",
            options: ["विभागणे", "विस्तार करणे", "अंदाज लावणे", "उघड करणे"],
            answer: "विस्तार करणे",
        },
        {
            id: 121,
            question: "Excuse",
            options: ["प्रवेश करणे", "विलंब करणे", "माफी मागणे", "कमवणे"],
            answer: "माफी मागणे",
        },
        {
            id: 122,
            question: "Explain",
            options: [
                "प्रोत्साहन देणे",
                "अवलंबून असणे",
                "सजावट करणे",
                "समजावून सांगणे",
            ],
            answer: "समजावून सांगणे",
        },
        {
            id: 123,
            question: "Encourage",
            options: [
                "विस्तार करणे",
                "शिक्षित करणे",
                "माफ करणे",
                "प्रोत्साहन देणे",
            ],
            answer: "प्रोत्साहन देणे",
        },
        {
            id: 124,
            question: "Express",
            options: ["सजावट करणे", "उघड करणे", "व्यक्त करणे", "कमवणे"],
            answer: "व्यक्त करणे",
        },
        {
            id: 125,
            question: "Expose",
            options: ["प्रवेश करणे", "उघड करणे", "कमवणे", "विस्तार करणे"],
            answer: "उघड करणे",
        },
        {
            id: 126,
            question: "Evacuate",
            options: [
                "घट्ट करणे",
                "सुरक्षित स्थळी जाणे",
                "पळून जाणे",
                "सक्षम करणे",
            ],
            answer: "सुरक्षित स्थळी जाणे",
        },
        {
            id: 127,
            question: "Evolve",
            options: ["विकसित होणे", "घाबरणे", "सक्षम करणे", "उभा करणे"],
            answer: "विकसित होणे",
        },
        {
            id: 128,
            question: "Engage",
            options: ["सजावट करणे", "तपासणी करणे", "गुंतवणूक करणे", "पडणे"],
            answer: "गुंतवणूक करणे",
        },
        {
            id: 129,
            question: "Emphasize",
            options: ["भर देणे", "उंचावणे", "सजावट करणे", "तपासणी करणे"],
            answer: "भर देणे",
        },
        {
            id: 130,
            question: "Enjoy",
            options: ["घट्ट करणे", "तपासणी करणे", "आनंद घेणे", "सक्षम करणे"],
            answer: "आनंद घेणे",
        },
        {
            id: 131,
            question: "Erect",
            options: ["माफ करणे", "सजावट करणे", "उभा करणे", "उंचावणे"],
            answer: "उभा करणे",
        },
        {
            id: 132,
            question: "Enable",
            options: ["घट्ट करणे", "तपासणी करणे", "सक्षम करणे", "सजावट करणे"],
            answer: "सक्षम करणे",
        },
        {
            id: 133,
            question: "Exaggerate",
            options: ["उचरणे", "सजावट करणे", "अतिशयोक्ती करणे", "उंचावणे"],
            answer: "अतिशयोक्ती करणे",
        },
        {
            id: 134,
            question: "Evoke",
            options: ["जागृत करणे", "उंचावणे", "सक्षम करणे", "तपासणी करणे"],
            answer: "जागृत करणे",
        },
        {
            id: 135,
            question: "Elevate",
            options: ["उंचावणे", "सक्षम करणे", "घट्ट करणे", "सजावट करणे"],
            answer: "उंचावणे",
        },
        {
            id: 136,
            question: "Eliminate",
            options: ["वगळणे", "घट्ट करणे", "सजावट करणे", "प्रवेश करणे"],
            answer: "वगळणे",
        },
        {
            id: 137,
            question: "Escape",
            options: ["तपासणी करणे", "घाबरणे", "पळून जाणे", "सजावट करणे"],
            answer: "पळून जाणे",
        },
        {
            id: 138,
            question: "Emerge",
            options: ["तपासणी करणे", "उभरून येणे", "सक्षम करणे", "सजावट करणे"],
            answer: "उभरून येणे",
        },
        {
            id: 139,
            question: "Examine",
            options: ["घट्ट करणे", "तपासणी करणे", "दुरुस्त करणे", "सजावट करणे"],
            answer: "तपासणी करणे",
        },
        {
            id: 140,
            question: "Finish",
            options: ["सजावट करणे", "घाबरणे", "पूर्ण करणे", "उचरणे"],
            answer: "पूर्ण करणे",
        },
        {
            id: 141,
            question: "Fix",
            options: ["सजावट करणे", "सक्षम करणे", "घट्ट करणे", "दुरुस्त करणे"],
            answer: "दुरुस्त करणे",
        },
        {
            id: 142,
            question: "Follow",
            options: [
                "सजावट करणे",
                "अनुसरण करणे",
                "दुरुस्त करणे",
                "सक्षम करणे",
            ],
            answer: "अनुसरण करणे",
        },
        {
            id: 143,
            question: "Fail",
            options: ["सक्षम करणे", "तपासणी करणे", "सजावट करणे", "अपयशी होणे"],
            answer: "अपयशी होणे",
        },
        {
            id: 144,
            question: "Fasten",
            options: ["सक्षम करणे", "घट्ट करणे", "तपासणी करणे", "सजावट करणे"],
            answer: "घट्ट करणे",
        },
        {
            id: 145,
            question: "Fear",
            options: ["सक्षम करणे", "घाबरणे", "सजावट करणे", "प्रवेश करणे"],
            answer: "घाबरणे",
        },
        {
            id: 146,
            question: "Fall",
            options: ["पडणे", "दुरुस्त करणे", "तपासणी करणे", "सक्षम करणे"],
            answer: "पडणे",
        },
        {
            id: 147,
            question: "Feed",
            options: ["तपासणी करणे", "सक्षम करणे", "सजावट करणे", "खाऊ घालणे"],
            answer: "खाऊ घालणे",
        },
        {
            id: 148,
            question: "Fetch",
            options: ["घट्ट करणे", "सक्षम करणे", "आणणे", "तपासणी करणे"],
            answer: "आणणे",
        },
        {
            id: 149,
            question: "Forgive",
            options: ["सक्षम करणे", "तपासणी करणे", "माफ करणे", "सजावट करणे"],
            answer: "माफ करणे",
        },
        {
            id: 150,
            question: "Freeze",
            options: ["गोठवणे", "उंचावणे", "सजावट करणे", "घट्ट करणे"],
            answer: "गोठवणे",
        },
        {
            id: 151,
            question: "Flow",
            options: ["पकडणे", "गुळगुळीत करणे", "वहावे", "नाक मुरडणे"],
            answer: "वहावे",
        },
        {
            id: 152,
            question: "Fulfill",
            options: ["पूर्ण करणे", "लढाई करणे", "विसरणे", "थोडासा मागे सरकणे"],
            answer: "पूर्ण करणे",
        },
        {
            id: 153,
            question: "Forget",
            options: ["विसरणे", "हलका धक्का देणे", "उपास करणे", "आकार घेणे"],
            answer: "विसरणे",
        },
        {
            id: 154,
            question: "Flatter",
            options: ["चापलूसी करणे", "वैशिष्ट्य करणे", "रक्षण करणे", "मिळवणे"],
            answer: "चापलूसी करणे",
        },
        {
            id: 155,
            question: "Frown",
            options: ["नाक मुरडणे", "गोळा करणे", "शोधून काढणे", "फूल करणे"],
            answer: "नाक मुरडणे",
        },
        {
            id: 156,
            question: "Fast",
            options: [
                "उपास करणे",
                "तुकड्यांत मोडणे",
                "गुळगुळीत करणे",
                "मार्गदर्शन करणे",
            ],
            answer: "उपास करणे",
        },
        {
            id: 157,
            question: "Fertilize",
            options: ["वहावे", "खत घालणे", "आकार घेणे", "हलका धक्का देणे"],
            answer: "खत घालणे",
        },
        {
            id: 158,
            question: "Fight",
            options: [
                "मूर्ख बनवणे",
                "लढाई करणे",
                "वैशिष्ट्य करणे",
                "शोधून काढणे",
            ],
            answer: "लढाई करणे",
        },
        {
            id: 159,
            question: "Fund",
            options: ["निधी गोळा करणे", "गुळगुळीत करणे", "पकडणे", "गोळा करणे"],
            answer: "निधी गोळा करणे",
        },
        {
            id: 160,
            question: "Flinch",
            options: [
                "थोडासा मागे सरकणे",
                "नाक मुरडणे",
                "वहावे",
                "तुकड्यांत मोडणे",
            ],
            answer: "थोडासा मागे सरकणे",
        },
        {
            id: 161,
            question: "Fluff",
            options: ["गुळगुळीत करणे", "गोळा करणे", "लढाई करणे", "फूल करणे"],
            answer: "गुळगुळीत करणे",
        },
        {
            id: 162,
            question: "Fool",
            options: [
                "मूर्ख बनवणे",
                "शोधून काढणे",
                "वैशिष्ट्य करणे",
                "रक्षण करणे",
            ],
            answer: "मूर्ख बनवणे",
        },
        {
            id: 163,
            question: "Flick",
            options: ["हलका धक्का देणे", "फूल करणे", "विसरणे", "आकार घेणे"],
            answer: "हलका धक्का देणे",
        },
        {
            id: 164,
            question: "Feature",
            options: [
                "तुकड्यांत मोडणे",
                "वैशिष्ट्य करणे",
                "गुळगुळीत करणे",
                "लढाई करणे",
            ],
            answer: "वैशिष्ट्य करणे",
        },
        {
            id: 165,
            question: "Fold",
            options: [
                "तुकड्यांत मोडणे",
                "शोधून काढणे",
                "नाक मुरडणे",
                "खत घालणे",
            ],
            answer: "तुकड्यांत मोडणे",
        },
        {
            id: 166,
            question: "Find",
            options: ["शोधून काढणे", "फूल करणे", "पकडणे", "मूर्ख बनवणे"],
            answer: "शोधून काढणे",
        },
        {
            id: 167,
            question: "Form",
            options: [
                "आकार घेणे",
                "तुकड्यांत मोडणे",
                "निधी गोळा करणे",
                "गोळा करणे",
            ],
            answer: "आकार घेणे",
        },
        {
            id: 168,
            question: "Gain",
            options: ["मिळवणे", "वहावे", "गुळगुळीत करणे", "हलका धक्का देणे"],
            answer: "मिळवणे",
        },
        {
            id: 169,
            question: "Gather",
            options: ["गोळा करणे", "नाक मुरडणे", "पकडणे", "मूर्ख बनवणे"],
            answer: "गोळा करणे",
        },
        {
            id: 170,
            question: "Grab",
            options: ["पकडणे", "वैशिष्ट्य करणे", "गुळगुळीत करणे", "लढाई करणे"],
            answer: "पकडणे",
        },
        {
            id: 171,
            question: "Guess",
            options: [
                "आंदाज लावणे",
                "थोडासा मागे सरकणे",
                "फूल करणे",
                "निधी गोळा करणे",
            ],
            answer: "आंदाज लावणे",
        },
        {
            id: 172,
            question: "Guide",
            options: [
                "मार्गदर्शन करणे",
                "तुकड्यांत मोडणे",
                "लढाई करणे",
                "आकार घेणे",
            ],
            answer: "मार्गदर्शन करणे",
        },
        {
            id: 173,
            question: "Go",
            options: ["जा", "मूर्ख बनवणे", "पकडणे", "फूल करणे"],
            answer: "जा",
        },
        {
            id: 174,
            question: "Give",
            options: ["द्या", "तुकड्यांत मोडणे", "वहावे", "गुळगुळीत करणे"],
            answer: "द्या",
        },
        {
            id: 175,
            question: "Guard",
            options: ["रक्षण करणे", "नाक मुरडणे", "पकडणे", "गोळा करणे"],
            answer: "रक्षण करणे",
        },
        {
            id: 176,
            question: "Grant",
            options: ["घट्ट पकडणे", "मंजूर करणे", "पकडणे", "हसणे"],
            answer: "मंजूर करणे",
        },
        {
            id: 177,
            question: "Grin",
            options: ["जुगार खेळणे", "हसणे", "घोडा", "करकचणे"],
            answer: "हसणे",
        },
        {
            id: 178,
            question: "Grasp",
            options: ["घट्ट पकडणे", "पकडणे", "असणे", "प्राणी"],
            answer: "पकडणे",
        },
        {
            id: 179,
            question: "Grip",
            options: ["घट्ट पकडणे", "प्राणी", "जागृत करणे", "गुळगुळीत करणे"],
            answer: "घट्ट पकडणे",
        },
        {
            id: 180,
            question: "Grind",
            options: ["झपाटणे", "असणे", "पीसणे", "भटकणे"],
            answer: "पीसणे",
        },
        {
            id: 181,
            question: "Glance",
            options: ["जागृत करणे", "घोडा", "एक नजर टाकणे", "प्राणी"],
            answer: "एक नजर टाकणे",
        },
        {
            id: 182,
            question: "Glide",
            options: ["सरकणे", "चमकणे", "प्राणी", "पीसणे"],
            answer: "सरकणे",
        },
        {
            id: 183,
            question: "Grow",
            options: ["वाढवणे", "असणे", "मंजूर करणे", "प्राणी"],
            answer: "वाढवणे",
        },
        {
            id: 184,
            question: "Gamble",
            options: ["घोडा", "गुळगुळीत करणे", "जुगार खेळणे", "असणे"],
            answer: "जुगार खेळणे",
        },
        {
            id: 185,
            question: "Gallop",
            options: ["घोडा", "प्राणी", "असणे", "चमकणे"],
            answer: "घोडा",
        },
        {
            id: 186,
            question: "Grapple",
            options: ["जुगार खेळणे", "असणे", "प्राणी", "संघर्ष करणे"],
            answer: "संघर्ष करणे",
        },
        {
            id: 187,
            question: "Glisten",
            options: ["अंकुरित होणे", "घोडा", "चमकणे", "मंजूर करणे"],
            answer: "चमकणे",
        },
        {
            id: 188,
            question: "Glimmer",
            options: ["घट्ट पकडणे", "जुगार खेळणे", "चमकणे", "प्राणी"],
            answer: "चमकणे",
        },
        {
            id: 189,
            question: "Groan",
            options: ["करकचणे", "गुळगुळीत करणे", "असणे", "घोडा"],
            answer: "करकचणे",
        },
        {
            id: 190,
            question: "Growl",
            options: ["प्राणी", "जागृत करणे", "गुळगुळीत करणे", "अंकुरित होणे"],
            answer: "प्राणी",
        },
        {
            id: 191,
            question: "Gust",
            options: ["असणे", "झपाटणे", "प्राणी", "गुळगुळीत करणे"],
            answer: "झपाटणे",
        },
        {
            id: 192,
            question: "Grapple",
            options: ["गुळगुळीत करणे", "घोडा", "प्राणी", "संघर्ष करणे"],
            answer: "संघर्ष करणे",
        },
        {
            id: 193,
            question: "Grumble",
            options: ["कुंठणे", "घोडा", "झपाटणे", "प्राणी"],
            answer: "कुंठणे",
        },
        {
            id: 194,
            question: "Gallivant",
            options: ["घोडा", "प्राणी", "भटकणे", "अंकुरित होणे"],
            answer: "भटकणे",
        },
        {
            id: 195,
            question: "Grumble",
            options: ["कुंठणे", "झपाटणे", "असणे", "प्राणी"],
            answer: "कुंठणे",
        },
        {
            id: 196,
            question: "Germinate",
            options: ["असणे", "अंकुरित होणे", "घोडा", "चमकणे"],
            answer: "अंकुरित होणे",
        },
        {
            id: 197,
            question: "Harvest",
            options: ["चमकणे", "असणे", "घोडा", "पीक काढणे"],
            answer: "पीक काढणे",
        },
        {
            id: 198,
            question: "Hate",
            options: ["असणे", "द्वेष करणे", "झपाटणे", "घोडा"],
            answer: "द्वेष करणे",
        },
        {
            id: 199,
            question: "Have",
            options: ["चमकणे", "असणे", "अंकुरित होणे", "झपाटणे"],
            answer: "असणे",
        },
        {
            id: 200,
            question: "Hear",
            options: ["घोडा", "चमकणे", "झपाटणे", "ऐकणे"],
            answer: "ऐकणे",
        },
        {
            id: 201,
            question: "Help",
            options: ["लपवणे", "मदत करणे", "घाई करणे", "मारणे"],
            answer: "मदत करणे",
        },
        {
            id: 202,
            question: "Hope",
            options: ["घाई करणे", "आशा करणे", "तापवणे", "दुखावणे"],
            answer: "आशा करणे",
        },
        {
            id: 203,
            question: "Hug",
            options: ["फेकणे", "धरून ठेवा", "घाई करणे", "आलिंगन करणे"],
            answer: "आलिंगन करणे",
        },
        {
            id: 204,
            question: "Hurt",
            options: ["दुखावणे", "तापवणे", "हानी करणे", "लटकवणे"],
            answer: "दुखावणे",
        },
        {
            id: 205,
            question: "Hide",
            options: ["लपवणे", "धरून ठेवा", "हानी करणे", "आशा करणे"],
            answer: "लपवणे",
        },
        {
            id: 206,
            question: "Hold",
            options: ["हानी करणे", "लटकवणे", "आलिंगन करणे", "धरून ठेवा"],
            answer: "धरून ठेवा",
        },
        {
            id: 207,
            question: "Hit",
            options: ["लपवणे", "मारणे", "घाई करणे", "दुखावणे"],
            answer: "मारणे",
        },
        {
            id: 208,
            question: "Handle",
            options: ["हाताळणे", "घाई करणे", "दुखावणे", "लटकवणे"],
            answer: "हाताळणे",
        },
        {
            id: 209,
            question: "Hurry",
            options: ["लटकवणे", "घाई करणे", "लपवणे", "हानी करणे"],
            answer: "घाई करणे",
        },
        {
            id: 210,
            question: "Happen",
            options: ["हानी करणे", "तापवणे", "घडणे", "लपवणे"],
            answer: "घडणे",
        },
        {
            id: 211,
            question: "Heal",
            options: ["बरे करणे", "हानी करणे", "घाई करणे", "तापवणे"],
            answer: "बरे करणे",
        },
        {
            id: 212,
            question: "Hang",
            options: ["तापवणे", "लटकवणे", "हानी करणे", "दुखावणे"],
            answer: "लटकवणे",
        },
        {
            id: 213,
            question: "Harm",
            options: ["लटकवणे", "हानी करणे", "मारणे", "लपवणे"],
            answer: "हानी करणे",
        },
        {
            id: 214,
            question: "Hinder",
            options: ["अडथळा आणणे", "दुखावणे", "तापवणे", "लपवणे"],
            answer: "अडथळा आणणे",
        },
        {
            id: 215,
            question: "Hope",
            options: ["हानी करणे", "मारणे", "आशा करणे", "लटकवणे"],
            answer: "आशा करणे",
        },
        {
            id: 216,
            question: "Hunt",
            options: ["लटकवणे", "शिकार करणे", "हानी करणे", "दुखावणे"],
            answer: "शिकार करणे",
        },
        {
            id: 217,
            question: "Hug",
            options: ["हानी करणे", "तापवणे", "लपवणे", "आलिंगन करणे"],
            answer: "आलिंगन करणे",
        },
        {
            id: 218,
            question: "Hover",
            options: ["तापवणे", "उडवणे", "लपवणे", "घाई करणे"],
            answer: "उडवणे",
        },
        {
            id: 219,
            question: "Heat",
            options: ["मारणे", "तापवणे", "हानी करणे", "लटकवणे"],
            answer: "तापवणे",
        },
        {
            id: 220,
            question: "Hide",
            options: ["हानी करणे", "तापवणे", "मारणे", "लपवणे"],
            answer: "लपवणे",
        },

        {
            id: 221,
            question: "Heave",
            options: ["उचलणे", "मारणे", "घाई करणे", "हानी करणे"],
            answer: "उचलणे",
        },
        {
            id: 222,
            question: "Hurl",
            options: ["हानी करणे", "फेकणे", "लपवणे", "मारणे"],
            answer: "फेकणे",
        },
        {
            id: 223,
            question: "Hasten",
            options: ["लपवणे", "मारणे", "घाई करणे", "हानी करणे"],
            answer: "घाई करणे",
        },
        {
            id: 224,
            question: "Hum",
            options: ["हानी करणे", "लटकवणे", "तापवणे", "गाणे"],
            answer: "गाणे",
        },
        {
            id: 225,
            question: "Hack",
            options: ["लटकवणे", "मारणे", "हानी करणे", "हॅक करणे"],
            answer: "हॅक करणे",
        },
        {
            id: 226,
            question: "Harbor",
            options: ["सन्मान करणे", "संकोच करणे", "आश्रय देणे", "अपमान करणे"],
            answer: "आश्रय देणे",
        },
        {
            id: 227,
            question: "Hesitate",
            options: ["अपमान करणे", "संकोच करणे", "सन्मान करणे", "आश्रय देणे"],
            answer: "संकोच करणे",
        },
        {
            id: 228,
            question: "Honor",
            options: ["सन्मान करणे", "आश्रय देणे", "संकोच करणे", "अपमान करणे"],
            answer: "सन्मान करणे",
        },
        {
            id: 229,
            question: "Humiliate",
            options: ["अपमान करणे", "सन्मान करणे", "संकोच करणे", "आश्रय देणे"],
            answer: "अपमान करणे",
        },
        {
            id: 230,
            question: "Hail",
            options: [
                "सन्मान करणे",
                "गारपाती पडणे",
                "आश्रय देणे",
                "संकोच करणे",
            ],
            answer: "गारपाती पडणे",
        },
        {
            id: 231,
            question: "Hop",
            options: ["संकोच करणे", "सन्मान करणे", "उडी मारणे", "अपमान करणे"],
            answer: "उडी मारणे",
        },
        {
            id: 232,
            question: "Harness",
            options: [
                "संकोच करणे",
                "सन्मान करणे",
                "आश्रय देणे",
                "नियंत्रण करणे",
            ],
            answer: "नियंत्रण करणे",
        },
        {
            id: 233,
            question: "Invent",
            options: ["आश्रय देणे", "संकोच करणे", "सन्मान करणे", "शोध लावणे"],
            answer: "शोध लावणे",
        },
        {
            id: 234,
            question: "Identify",
            options: ["संकोच करणे", "सन्मान करणे", "ओळखणे", "आश्रय देणे"],
            answer: "ओळखणे",
        },
        {
            id: 235,
            question: "Inspire",
            options: [
                "सन्मान करणे",
                "प्रेरित करणे",
                "संकोच करणे",
                "आश्रय देणे",
            ],
            answer: "प्रेरित करणे",
        },
        {
            id: 236,
            question: "Invest",
            options: [
                "गुंतवणूक करणे",
                "आश्रय देणे",
                "सन्मान करणे",
                "संकोच करणे",
            ],
            answer: "गुंतवणूक करणे",
        },
        {
            id: 237,
            question: "Include",
            options: [
                "समाविष्ट करणे",
                "आश्रय देणे",
                "सन्मान करणे",
                "संकोच करणे",
            ],
            answer: "समाविष्ट करणे",
        },
        {
            id: 238,
            question: "Ignore",
            options: [
                "आश्रय देणे",
                "दुर्लक्ष करणे",
                "सन्मान करणे",
                "संकोच करणे",
            ],
            answer: "दुर्लक्ष करणे",
        },
        {
            id: 239,
            question: "Invite",
            options: [
                "सन्मान करणे",
                "संकोच करणे",
                "निमंत्रण देणे",
                "आश्रय देणे",
            ],
            answer: "निमंत्रण देणे",
        },
        {
            id: 240,
            question: "Impress",
            options: [
                "आश्रय देणे",
                "सन्मान करणे",
                "संकोच करणे",
                "प्रभावित करणे",
            ],
            answer: "प्रभावित करणे",
        },
        {
            id: 241,
            question: "Introduce",
            options: ["आश्रय देणे", "सन्मान करणे", "संकोच करणे", "ओळख करणे"],
            answer: "ओळख करणे",
        },
        {
            id: 242,
            question: "Influence",
            options: [
                "आश्रय देणे",
                "प्रभाव टाकणे",
                "सन्मान करणे",
                "संकोच करणे",
            ],
            answer: "प्रभाव टाकणे",
        },
        {
            id: 243,
            question: "Illustrate",
            options: ["उदाहरण देणे", "सन्मान करणे", "आश्रय देणे", "संकोच करणे"],
            answer: "उदाहरण देणे",
        },
        {
            id: 244,
            question: "Initiate",
            options: [
                "आश्रय देणे",
                "सन्मान करणे",
                "प्रारंभ करणे",
                "संकोच करणे",
            ],
            answer: "प्रारंभ करणे",
        },
        {
            id: 245,
            question: "Instruct",
            options: ["शिकवणे", "सन्मान करणे", "आश्रय देणे", "संकोच करणे"],
            answer: "शिकवणे",
        },
        {
            id: 246,
            question: "Integrate",
            options: [
                "सन्मान करणे",
                "समाकलित करणे",
                "संकोच करणे",
                "आश्रय देणे",
            ],
            answer: "समाकलित करणे",
        },
        {
            id: 247,
            question: "Indicate",
            options: ["संकोच करणे", "सन्मान करणे", "दर्शवणे", "आश्रय देणे"],
            answer: "दर्शवणे",
        },
        {
            id: 248,
            question: "Impact",
            options: ["आश्रय देणे", "सन्मान करणे", "संकोच करणे", "परिणाम होणे"],
            answer: "परिणाम होणे",
        },
        {
            id: 249,
            question: "Isolate",
            options: ["वेगळे करणे", "सन्मान करणे", "आश्रय देणे", "संकोच करणे"],
            answer: "वेगळे करणे",
        },
        {
            id: 250,
            question: "Improve",
            options: [
                "आश्रय देणे",
                "सन्मान करणे",
                "संकोच करणे",
                "सुधारणा करणे",
            ],
            answer: "सुधारणा करणे",
        },

        {
            id: 251,
            question: "Interact",
            options: ["संवेदना", "संभाषण", "संवाद साधणे", "संपर्क"],
            answer: "संवाद साधणे",
        },
        {
            id: 252,
            question: "Ignite",
            options: ["जाळणे", "प्रज्वलित करणे", "विस्फोट", "जळत ठेवणे"],
            answer: "प्रज्वलित करणे",
        },
        {
            id: 253,
            question: "Install",
            options: [
                "स्थापित करणे",
                "कार्य सुरु करणे",
                "निर्माण करणे",
                "योजना करणे",
            ],
            answer: "स्थापित करणे",
        },
        {
            id: 254,
            question: "Inflict",
            options: ["प्रवृत्त करणे", "दुखवणे", "थोपवणे", "ओझे लादणे"],
            answer: "थोपवणे",
        },
        {
            id: 255,
            question: "Intervene",
            options: [
                "सहकार्य करणे",
                "मध्यस्थी करणे",
                "संवाद साधणे",
                "हस्तक्षेप करणे",
            ],
            answer: "हस्तक्षेप करणे",
        },
        {
            id: 256,
            question: "Investigate",
            options: [
                "संशोधन करणे",
                "तपासणी करणे",
                "जिज्ञासा",
                "स्पष्टीकरण देणे",
            ],
            answer: "तपासणी करणे",
        },
        {
            id: 257,
            question: "Illuminate",
            options: ["प्रकाशित करणे", "स्पष्ट करणे", "झगमगणे", "उजळणे"],
            answer: "प्रकाशित करणे",
        },
        {
            id: 258,
            question: "Induce",
            options: ["सावध करणे", "निर्माण करणे", "परिणाम", "प्रेरित करणे"],
            answer: "प्रेरित करणे",
        },
        {
            id: 259,
            question: "Increase",
            options: ["कमी करणे", "सुधारणा", "वाढवणे", "संपत्ती"],
            answer: "वाढवणे",
        },
        {
            id: 260,
            question: "Insist",
            options: ["सल्ला देणे", "ठाम राहणे", "विनंती", "सकार"],
            answer: "ठाम राहणे",
        },
        {
            id: 261,
            question: "Inquire",
            options: ["संपर्क साधणे", "चौकशी करणे", "माहिती घेणे", "शोध"],
            answer: "चौकशी करणे",
        },
        {
            id: 262,
            question: "Infuse",
            options: ["घालणे", "काढणे", "टाकणे", "प्रेरणा"],
            answer: "घालणे",
        },
        {
            id: 263,
            question: "Inhibit",
            options: ["प्रवृत्त करणे", "सहकार्य", "प्रतिबंध करणे", "मर्यादित"],
            answer: "प्रतिबंध करणे",
        },
        {
            id: 264,
            question: "Jump",
            options: ["चालणे", "सुटणे", "फेकणे", "उडी मारणे"],
            answer: "उडी मारणे",
        },
        {
            id: 265,
            question: "Join",
            options: ["सामील होणे", "जोडणे", "फोडणे", "मिळवणे"],
            answer: "सामील होणे",
        },
        {
            id: 266,
            question: "Joke",
            options: ["हसणे", "शिकवणे", "विनोद करणे", "आनंद"],
            answer: "विनोद करणे",
        },
        {
            id: 267,
            question: "Judge",
            options: ["निरीक्षण", "न्याय करणे", "निर्णय", "आलोचना"],
            answer: "न्याय करणे",
        },
        {
            id: 268,
            question: "Jeopardize",
            options: ["नष्ट करणे", "रक्षण करणे", "पराभूत", "धोका निर्माण करणे"],
            answer: "धोका निर्माण करणे",
        },
        {
            id: 269,
            question: "Juggle",
            options: ["फेकणे", "झुगल करणे", "उचलणे", "जोडणे"],
            answer: "झुगल करणे",
        },
        {
            id: 270,
            question: "Jam",
            options: ["अडथळा आणणे", "जोडणे", "पसरवणे", "हसणे"],
            answer: "अडथळा आणणे",
        },
        {
            id: 271,
            question: "Jolt",
            options: ["पळणे", "उडी मारणे", "धावणे", "धक्का देणे"],
            answer: "धक्का देणे",
        },
        {
            id: 272,
            question: "Jinx",
            options: ["आनंद", "नशिब", "दुर्भाग्य आणणे", "अपयश"],
            answer: "दुर्भाग्य आणणे",
        },
        {
            id: 273,
            question: "Jostle",
            options: ["धक्का देणे", "लढाई", "ओळखणे", "समोर"],
            answer: "धक्का देणे",
        },
        {
            id: 274,
            question: "Justify",
            options: ["समर्थन", "चुकीचे", "स्पष्टीकरण", "न्यायसंगत ठरवणे"],
            answer: "न्यायसंगत ठरवणे",
        },
        {
            id: 275,
            question: "Jibe",
            options: ["सल्ला देणे", "सुधारणा", "उपहास करणे", "आदर"],
            answer: "उपहास करणे",
        },

        {
            id: 276,
            question: "Jog",
            options: ["धक्का देणे", "हळूहळू धावणे", "पळणे", "चालणे"],
            answer: "हळूहळू धावणे",
        },
        {
            id: 277,
            question: "Jet",
            options: ["प्रवाहित करणे", "उतरणे", "जळणे", "उडणे"],
            answer: "प्रवाहित करणे",
        },
        {
            id: 278,
            question: "Jerk",
            options: ["प्रवाहित होणे", "सोडून देणे", "झटका देणे", "वाढवणे"],
            answer: "झटका देणे",
        },
        {
            id: 279,
            question: "Jubilate",
            options: ["आनंद व्यक्त करणे", "हसणे", "लक्ष", "आनंदित होणे"],
            answer: "आनंदित होणे",
        },
        {
            id: 280,
            question: "Jack",
            options: ["उचलणे", "धक्का देणे", "आडवे करणे", "सोडणे"],
            answer: "उचलणे",
        },
        {
            id: 281,
            question: "Jeer",
            options: ["मजाक करणे", "चेष्टा करणे", "हसणे", "घुटणे"],
            answer: "चेष्टा करणे",
        },
        {
            id: 282,
            question: "Jot",
            options: ["संकलित करणे", "वाचणे", "लेखन करणे", "टिपणे"],
            answer: "टिपणे",
        },
        {
            id: 283,
            question: "Jumpstart",
            options: ["सुरवात", "प्रारंभ करणे", "झटका देणे", "उडी मारणे"],
            answer: "प्रारंभ करणे",
        },
        {
            id: 284,
            question: "Keep",
            options: ["सोडून देणे", "जोडणे", "ठेवणे", "सांभाळणे"],
            answer: "ठेवणे",
        },
        {
            id: 285,
            question: "Know",
            options: ["माहिती असणे", "लक्ष देणे", "वाचणे", "चालवणे"],
            answer: "माहिती असणे",
        },
        {
            id: 286,
            question: "Knock",
            options: ["उचलणे", "सोडणे", "मारणे", "ठोठवणे"],
            answer: "ठोठवणे",
        },
        {
            id: 287,
            question: "Knit",
            options: ["तोडणे", "जोडणे", "विणणे", "आडवे करणे"],
            answer: "विणणे",
        },
        {
            id: 288,
            question: "Kick",
            options: ["लाथ मारणे", "सोडणे", "मारणे", "आवाज"],
            answer: "लाथ मारणे",
        },
        {
            id: 289,
            question: "Kneel",
            options: ["उठणे", "घुटणे", "चालणे", "बसणे"],
            answer: "घुटणे",
        },
        {
            id: 290,
            question: "Kill",
            options: ["जोडणे", "धक्का देणे", "मारणे", "आडवे करणे"],
            answer: "मारणे",
        },
        {
            id: 291,
            question: "Kiss",
            options: ["मिळवणे", "सोडणे", "आवाज", "चुंबन देणे"],
            answer: "चुंबन देणे",
        },
        {
            id: 292,
            question: "Knead",
            options: ["विघटन करणे", "गुठळा करणे", "सोडणे", "जोडणे"],
            answer: "गुठळा करणे",
        },
        {
            id: 293,
            question: "Kettle",
            options: ["उकळणे", "वाढवणे", "जळणे", "उतरणे"],
            answer: "उकळणे",
        },
        {
            id: 294,
            question: "Keel",
            options: ["जोडणे", "तोडणे", "सोडणे", "संतुलन राखणे"],
            answer: "संतुलन राखणे",
        },
        {
            id: 295,
            question: "Laugh",
            options: ["स्मित करणे", "मजाक करणे", "हसणे", "चेष्टा करणे"],
            answer: "हसणे",
        },
        {
            id: 296,
            question: "Listen",
            options: ["ऐकणे", "समजणे", "बोलणे", "विचारणे"],
            answer: "ऐकणे",
        },
        {
            id: 297,
            question: "Learn",
            options: ["लक्ष देणे", "वाचणे", "विकास", "शिकणे"],
            answer: "शिकणे",
        },
        {
            id: 298,
            question: "Leap",
            options: ["झेप", "उडी मारणे", "उचलणे", "उतरणे"],
            answer: "उडी मारणे",
        },
        {
            id: 299,
            question: "Leave",
            options: ["थांबणे", "संपर्क", "सोडून देणे", "सांभाळणे"],
            answer: "सोडून देणे",
        },
        {
            id: 300,
            question: "Lock",
            options: ["बंद करणे", "उघडणे", "जोडणे", "सोडणे"],
            answer: "बंद करणे",
        },

        {
            id: 301,
            question: "Lie",
            options: ["परवानगी देणे", "खोटं बोलणे", "राहणे", "लपवून राहणे"],
            answer: "खोटं बोलणे",
        },
        {
            id: 302,
            question: "Lend",
            options: ["उधार देणे", "पाहणे", "उचलणे", "शिथिल होणे"],
            answer: "उधार देणे",
        },
        {
            id: 303,
            question: "Lurk",
            options: ["नेतृत्व करणे", "फास बांधणे", "लपवून राहणे", "वितळवणे"],
            answer: "लपवून राहणे",
        },
        {
            id: 304,
            question: "Live",
            options: ["बनवणे", "परवानगी देणे", "नेतृत्व करणे", "राहणे"],
            answer: "राहणे",
        },
        {
            id: 305,
            question: "Look",
            options: ["पाहणे", "उचलणे", "चिकटवणे", "फास बांधणे"],
            answer: "पाहणे",
        },
        {
            id: 306,
            question: "Lift",
            options: ["उधार देणे", "चिकटवणे", "उचलणे", "फास बांधणे"],
            answer: "उचलणे",
        },
        {
            id: 307,
            question: "Languish",
            options: ["लपवून राहणे", "शिथिल होणे", "वितळवणे", "राहणे"],
            answer: "शिथिल होणे",
        },
        {
            id: 308,
            question: "Lead",
            options: ["उधार देणे", "पाहणे", "चिकटवणे", "नेतृत्व करणे"],
            answer: "नेतृत्व करणे",
        },
        {
            id: 309,
            question: "Let",
            options: ["राहणे", "वितळवणे", "उधार देणे", "परवानगी देणे"],
            answer: "परवानगी देणे",
        },
        {
            id: 310,
            question: "Leap",
            options: ["उडी मारणे", "नेतृत्व करणे", "फास बांधणे", "लपवून राहणे"],
            answer: "उडी मारणे",
        },
        {
            id: 311,
            question: "Lubricate",
            options: ["वितळवणे", "परवानगी देणे", "चिकटवणे", "पाहणे"],
            answer: "चिकटवणे",
        },
        {
            id: 312,
            question: "Lasso",
            options: ["लपवून राहणे", "फास बांधणे", "पाहणे", "नेतृत्व करणे"],
            answer: "फास बांधणे",
        },
        {
            id: 313,
            question: "Make",
            options: ["बनवणे", "शिथिल होणे", "परवानगी देणे", "उचलणे"],
            answer: "बनवणे",
        },
        {
            id: 314,
            question: "Move",
            options: ["फास बांधणे", "हलवणे", "वितळवणे", "परवानगी देणे"],
            answer: "हलवणे",
        },
        {
            id: 315,
            question: "Meet",
            options: ["चिकटवणे", "शिथिल होणे", "लपवून राहणे", "भेटणे"],
            answer: "भेटणे",
        },
        {
            id: 316,
            question: "Melt",
            options: ["पाहणे", "राहणे", "वितळवणे", "फास बांधणे"],
            answer: "वितळवणे",
        },
        {
            id: 317,
            question: "Miss",
            options: ["चुकवणे", "नेतृत्व करणे", "पाहणे", "लपवून राहणे"],
            answer: "चुकवणे",
        },
        {
            id: 318,
            question: "Monitor",
            options: ["निरीक्षण करणे", "लपवून राहणे", "चिकटवणे", "वितळवणे"],
            answer: "निरीक्षण करणे",
        },
        {
            id: 319,
            question: "Mend",
            options: ["उधार देणे", "दुरुस्त करणे", "राहणे", "फास बांधणे"],
            answer: "दुरुस्त करणे",
        },
        {
            id: 320,
            question: "Manage",
            options: ["चिकटवणे", "वितळवणे", "व्यवस्थापित करणे", "पाहणे"],
            answer: "व्यवस्थापित करणे",
        },
        {
            id: 321,
            question: "Mock",
            options: ["चिकटवणे", "हसू करणे", "फास बांधणे", "परवानगी देणे"],
            answer: "हसू करणे",
        },
        {
            id: 322,
            question: "Marvel",
            options: ["फास बांधणे", "परवानगी देणे", "आश्चर्य करणे", "उचलणे"],
            answer: "आश्चर्य करणे",
        },
        {
            id: 323,
            question: "Measure",
            options: ["उधार देणे", "चिकटवणे", "लपवून राहणे", "मोजणे"],
            answer: "मोजणे",
        },
        {
            id: 324,
            question: "Mow",
            options: ["परवानगी देणे", "फास बांधणे", "वितळवणे", "घास कापणे"],
            answer: "घास कापणे",
        },

        {
            id: 325,
            question: "March",
            options: ["मार्च करणे", "आकार देणे", "ध्यान करणे", "गुणाकार करणे"],
            answer: "मार्च करणे",
        },
        {
            id: 326,
            question: "Mobilize",
            options: ["ध्यान करणे", "सक्रिय करणे", "लक्ष देणे", "कमी करणे"],
            answer: "सक्रिय करणे",
        },
        {
            id: 327,
            question: "Magnify",
            options: ["नाव ठेवणे", "उदाहरण देणे", "मोठे करणे", "उघडणे"],
            answer: "मोठे करणे",
        },
        {
            id: 328,
            question: "Meditate",
            options: ["गुणाकार करणे", "रंगवणे", "वाढवणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "ध्यान करणे",
        },
        {
            id: 329,
            question: "Mold",
            options: ["आकार देणे", "वाढवणे", "उपदेश करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "आकार देणे",
        },
        {
            id: 330,
            question: "Multiply",
            options: ["ध्यान करणे", "आकार देणे", "सक्रिय करणे", "गुणाकार करणे"],
            answer: "गुणाकार करणे",
        },
        {
            id: 331,
            question: "Minimize",
            options: ["उपदेश करणे", "वाढवणे", "कमी करणे", "सक्रिय करणे"],
            answer: "कमी करणे",
        },
        {
            id: 332,
            question: "Magnify",
            options: ["कमी करणे", "मोठे करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे"],
            answer: "मोठे करणे",
        },
        {
            id: 333,
            question: "Mobilize",
            options: ["ध्यान करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "अत्याधिक करणे"],
            answer: "सक्रिय करणे",
        },
        {
            id: 334,
            question: "Monitor",
            options: ["निरीक्षण करणे", "वाढवणे", "ध्यान करणे", "सक्रिय करणे"],
            answer: "निरीक्षण करणे",
        },
        {
            id: 335,
            question: "Mold",
            options: ["सक्रिय करणे", "वाढवणे", "गुणाकार करणे", "आकार देणे"],
            answer: "आकार देणे",
        },
        {
            id: 336,
            question: "Mention",
            options: ["ध्यान करणे", "उल्लेख करणे", "सक्रिय करणे", "वाढवणे"],
            answer: "उल्लेख करणे",
        },
        {
            id: 337,
            question: "Name",
            options: ["नाव ठेवणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "नाव ठेवणे",
        },
        {
            id: 338,
            question: "Need",
            options: ["सक्रिय करणे", "आवश्यकता असणे", "वाढवणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "आवश्यकता असणे",
        },
        {
            id: 339,
            question: "Notice",
            options: ["आवश्यकता असणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "लक्ष देणे"],
            answer: "लक्ष देणे",
        },
        {
            id: 340,
            question: "Negotiate",
            options: ["सक्रिय करणे", "लक्ष देणे", "वाटाघाटी करणे", "वाढवणे"],
            answer: "वाटाघाटी करणे",
        },
        {
            id: 341,
            question: "Nourish",
            options: ["पोषण करणे", "सक्रिय करणे", "वाढवणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "पोषण करणे",
        },
        {
            id: 342,
            question: "Nod",
            options: ["ध्यान करणे", "वाढवणे", "डोकं हलवणे", "सक्रिय करणे"],
            answer: "डोकं हलवणे",
        },
        {
            id: 343,
            question: "Narrate",
            options: ["कथन करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "उल्लेख करणे"],
            answer: "कथन करणे",
        },
        {
            id: 344,
            question: "Nurture",
            options: ["वाढवणे", "पालन करणे", "सक्रिय करणे", "उपदेश करणे"],
            answer: "पालन करणे",
        },
        {
            id: 345,
            question: "Nominate",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "नामांकन करणे"],
            answer: "नामांकन करणे",
        },
        {
            id: 346,
            question: "Neaten",
            options: ["वाढवणे", "नीट करणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "नीट करणे",
        },
        {
            id: 347,
            question: "Navigate",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "मार्गदर्शन करणे"],
            answer: "मार्गदर्शन करणे",
        },
        {
            id: 348,
            question: "Numb",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "झोपवणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "झोपवणे",
        },
        {
            id: 349,
            question: "Neglect",
            options: ["दुर्लक्ष करणे", "सक्रिय करणे", "वाढवणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "दुर्लक्ष करणे",
        },
        {
            id: 350,
            question: "Nurture",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "देखभाल करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "देखभाल करणे",
        },
        {
            id: 351,
            question: "Open",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "उघडणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "उघडणे",
        },
        {
            id: 352,
            question: "Observe",
            options: ["सक्रिय करणे", "निरीक्षण करणे", "वाढवणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "निरीक्षण करणे",
        },
        {
            id: 353,
            question: "Obtain",
            options: ["वाढवणे", "ध्यान करणे", "सक्रिय करणे", "मिळवणे"],
            answer: "मिळवणे",
        },
        {
            id: 354,
            question: "Offer",
            options: ["सक्रिय करणे", "ऑफर करणे", "वाढवणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "ऑफर करणे",
        },
        {
            id: 355,
            question: "Oppose",
            options: ["विरोध करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "विरोध करणे",
        },
        {
            id: 356,
            question: "Organize",
            options: ["सक्रिय करणे", "वाढवणे", "ध्यान करणे", "आयोजित करणे"],
            answer: "आयोजित करणे",
        },
        {
            id: 357,
            question: "Overcome",
            options: ["मात करणे", "सक्रिय करणे", "वाढवणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "मात करणे",
        },
        {
            id: 358,
            question: "Overlook",
            options: ["सक्रिय करणे", "दुर्लक्ष करणे", "वाढवणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "दुर्लक्ष करणे",
        },
        {
            id: 359,
            question: "Outshine",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "छान दिसणे"],
            answer: "छान दिसणे",
        },
        {
            id: 360,
            question: "Outgrow",
            options: ["सक्रिय करणे", "वाढवणे", "वाढून जाऊन", "ध्यान करणे"],
            answer: "वाढून जाऊन",
        },
        {
            id: 361,
            question: "Outsmart",
            options: ["मात करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "मात करणे",
        },
        {
            id: 362,
            question: "Outline",
            options: [
                "वाढवणे",
                "सक्रिय करणे",
                "ध्यान करणे",
                "रूपरेषा तयार करणे",
            ],
            answer: "रूपरेषा तयार करणे",
        },
        {
            id: 363,
            question: "Overestimate",
            options: [
                "सक्रिय करणे",
                "वाढवणे",
                "जास्त प्रमाणात काढणे",
                "ध्यान करणे",
            ],
            answer: "जास्त प्रमाणात काढणे",
        },
        {
            id: 364,
            question: "Overhear",
            options: ["वाढवणे", "ऐकणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "ऐकणे",
        },
        {
            id: 365,
            question: "Overwhelm",
            options: ["अचंबित करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "अचंबित करणे",
        },
        {
            id: 366,
            question: "Play",
            options: ["वाढवणे", "खेळणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "खेळणे",
        },
        {
            id: 367,
            question: "Pass",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "पास करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "पास करणे",
        },
        {
            id: 368,
            question: "Paint",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "रंगवणे"],
            answer: "रंगवणे",
        },
        {
            id: 369,
            question: "Provide",
            options: ["वाढवणे", "पुरवठा करणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "पुरवठा करणे",
        },
        {
            id: 370,
            question: "Ponder",
            options: ["विचार करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "विचार करणे",
        },
        {
            id: 371,
            question: "Prefer",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "प्राधान्य देणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "प्राधान्य देणे",
        },
        {
            id: 372,
            question: "Protect",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "संरक्षण करणे"],
            answer: "संरक्षण करणे",
        },
        {
            id: 373,
            question: "Pursue",
            options: ["पाठपुरावा करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "पाठपुरावा करणे",
        },
        {
            id: 374,
            question: "Plan",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "योजना बनवणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "योजना बनवणे",
        },
        {
            id: 375,
            question: "Perceive",
            options: ["वाढवणे", "जाणणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "जाणणे",
        },
        {
            id: 376,
            question: "Postpone",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "उशीर करणे"],
            answer: "उशीर करणे",
        },
        {
            id: 377,
            question: "Pray",
            options: ["प्रार्थना करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "प्रार्थना करणे",
        },
        {
            id: 378,
            question: "Produce",
            options: ["वाढवणे", "उत्पादन करणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "उत्पादन करणे",
        },
        {
            id: 379,
            question: "Pursue",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "धुंडाळणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "धुंडाळणे",
        },
        {
            id: 380,
            question: "Prevent",
            options: ["प्रतिबंधित करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "प्रतिबंधित करणे",
        },
        {
            id: 381,
            question: "Prove",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "सिद्ध करणे"],
            answer: "सिद्ध करणे",
        },
        {
            id: 382,
            question: "Pursue",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "मागोवा घेणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "मागोवा घेणे",
        },
        {
            id: 383,
            question: "Plunge",
            options: ["वाढवणे", "पाडणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "पाडणे",
        },
        {
            id: 384,
            question: "Pledge",
            options: ["प्रतिज्ञा करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "प्रतिज्ञा करणे",
        },
        {
            id: 385,
            question: "Promote",
            options: ["पदोन्नती देणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "पदोन्नती देणे",
        },
        {
            id: 386,
            question: "Pierce",
            options: ["छेदणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "छेदणे",
        },
        {
            id: 387,
            question: "Park",
            options: ["वाढवणे", "पार्किंग करणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "पार्किंग करणे",
        },
        {
            id: 388,
            question: "Pair",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "जोडणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "जोडणे",
        },
        {
            id: 389,
            question: "Poke",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "खोडणे"],
            answer: "खोडणे",
        },
        {
            id: 390,
            question: "Procrastinate",
            options: ["विलंब करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "विलंब करणे",
        },
        {
            id: 391,
            question: "Perpetuate",
            options: ["वाढवणे", "कायम ठेवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "कायम ठेवणे",
        },
        {
            id: 392,
            question: "Pledge",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "प्रतिज्ञा करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "प्रतिज्ञा करणे",
        },
        {
            id: 393,
            question: "Publish",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "प्रकाशित करणे"],
            answer: "प्रकाशित करणे",
        },
        {
            id: 394,
            question: "Pluck",
            options: ["वाढवणे", "टिपणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "टिपणे",
        },
        {
            id: 395,
            question: "Quake",
            options: ["वाढवणे", "कंपने", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "कंपने",
        },
        {
            id: 396,
            question: "Qualify",
            options: ["पात्र होणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "पात्र होणे",
        },
        {
            id: 397,
            question: "Quantify",
            options: ["मात्राबद्ध करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "मात्राबद्ध करणे",
        },
        {
            id: 398,
            question: "Question",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "प्रश्न विचारणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "प्रश्न विचारणे",
        },
        {
            id: 399,
            question: "Quench",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "शमवणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "शमवणे",
        },
        {
            id: 400,
            question: "Quibble",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "किचकट करणे"],
            answer: "किचकट करणे",
        },
        {
            id: 401,
            question: "Quilt",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "गोधडी तयार करणे"],
            answer: "गोधडी तयार करणे",
        },
        {
            id: 402,
            question: "Quarantine",
            options: ["अलग ठेवणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "अलग ठेवणे",
        },
        {
            id: 403,
            question: "Quash",
            options: ["वाढवणे", "नष्ट करणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "नष्ट करणे",
        },
        {
            id: 404,
            question: "Quiver",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "कंपवणे"],
            answer: "कंपवणे",
        },
        {
            id: 405,
            question: "Read",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "वाचणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "वाचणे",
        },
        {
            id: 406,
            question: "Ride",
            options: ["घोडेस्वारी करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "घोडेस्वारी करणे",
        },
        {
            id: 407,
            question: "Run",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "धावणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "धावणे",
        },
        {
            id: 408,
            question: "Raise",
            options: ["वाढवणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "वाढवणे",
        },
        {
            id: 409,
            question: "Relax",
            options: ["वाढवणे", "आराम करणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "आराम करणे",
        },
        {
            id: 410,
            question: "Reach",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "पोहोचणे"],
            answer: "पोहोचणे",
        },
        {
            id: 411,
            question: "Remind",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "आठवण देणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "आठवण देणे",
        },
        {
            id: 412,
            question: "Repair",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "दुरुस्त करणे"],
            answer: "दुरुस्त करणे",
        },
        {
            id: 413,
            question: "Remove",
            options: ["वाढवणे", "काढणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "काढणे",
        },
        {
            id: 414,
            question: "Respect",
            options: ["आदर करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "आदर करणे",
        },
        {
            id: 415,
            question: "Reflect",
            options: [
                "वाढवणे",
                "प्रतिबिंबित करणे",
                "सक्रिय करणे",
                "ध्यान करणे",
            ],
            answer: "प्रतिबिंबित करणे",
        },
        {
            id: 416,
            question: "Rejoice",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "आनंदित होणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "आनंदित होणे",
        },
        {
            id: 417,
            question: "Rebuild",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "पुन्हा बांधणे"],
            answer: "पुन्हा बांधणे",
        },
        {
            id: 418,
            question: "Resume",
            options: ["वाढवणे", "पुनः सुरू करणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "पुनः सुरू करणे",
        },
        {
            id: 419,
            question: "Revolve",
            options: ["फिरवणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "फिरवणे",
        },
        {
            id: 420,
            question: "Repeat",
            options: [
                "वाढवणे",
                "सक्रिय करणे",
                "ध्यान करणे",
                "पुनरावृत्ती करणे",
            ],
            answer: "पुनरावृत्ती करणे",
        },
        {
            id: 421,
            question: "Recover",
            options: [
                "वाढवणे",
                "सक्रिय करणे",
                "पुनर्प्राप्त करणे",
                "ध्यान करणे",
            ],
            answer: "पुनर्प्राप्त करणे",
        },
        {
            id: 422,
            question: "Respond",
            options: ["उत्तर देणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "उत्तर देणे",
        },
        {
            id: 423,
            question: "Reveal",
            options: ["वाढवणे", "उघड करणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "उघड करणे",
        },
        {
            id: 424,
            question: "Reject",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "नाकारणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "नाकारणे",
        },
        {
            id: 425,
            question: "Speak",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "बोलणे"],
            answer: "बोलणे",
        },
        {
            id: 426,
            question: "Stand",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "उभे राहणे"],
            answer: "उभे राहणे",
        },
        {
            id: 427,
            question: "See",
            options: ["पाहणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "पाहणे",
        },
        {
            id: 428,
            question: "Sing",
            options: ["गात असणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "गात असणे",
        },
        {
            id: 429,
            question: "Sit",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "बसणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "बसणे",
        },
        {
            id: 430,
            question: "Sell",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "विकणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "विकणे",
        },
        {
            id: 431,
            question: "Send",
            options: ["वाढवणे", "पाठवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "पाठवणे",
        },
        {
            id: 432,
            question: "Solve",
            options: ["वाढवणे", "सोडवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "सोडवणे",
        },
        {
            id: 433,
            question: "Sleep",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "झोपणे"],
            answer: "झोपणे",
        },
        {
            id: 434,
            question: "Show",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "दाखवणे"],
            answer: "दाखवणे",
        },
        {
            id: 435,
            question: "Save",
            options: ["वाचवणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "वाचवणे",
        },
        {
            id: 436,
            question: "Slip",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "घसरवणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "घसरवणे",
        },
        {
            id: 437,
            question: "Stir",
            options: ["हलवणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "हलवणे",
        },
        {
            id: 438,
            question: "Steal",
            options: ["वाढवणे", "चोरले", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "चोरले",
        },
        {
            id: 439,
            question: "Strengthen",
            options: ["वाढवणे", "बळकट करणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "बळकट करणे",
        },
        {
            id: 440,
            question: "Seek",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "शोधणे"],
            answer: "शोधणे",
        },
        {
            id: 441,
            question: "Start",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "सुरू करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "सुरू करणे",
        },
        {
            id: 442,
            question: "Succeed",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "यशस्वी होणे"],
            answer: "यशस्वी होणे",
        },
        {
            id: 443,
            question: "Shake",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "हलविणे"],
            answer: "हलविणे",
        },
        {
            id: 444,
            question: "Save",
            options: ["वाचवणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "वाचवणे",
        },
        {
            id: 445,
            question: "Support",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "समर्थन करणे"],
            answer: "समर्थन करणे",
        },
        {
            id: 446,
            question: "Take",
            options: ["वाढवणे", "घेणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "घेणे",
        },
        {
            id: 447,
            question: "Teach",
            options: ["शिकवणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "शिकवणे",
        },
        {
            id: 448,
            question: "Talk",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "बोलणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "बोलणे",
        },
        {
            id: 449,
            question: "Try",
            options: ["प्रयत्न करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "प्रयत्न करणे",
        },
        {
            id: 450,
            question: "Think",
            options: ["वाढवणे", "विचार करणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "विचार करणे",
        },
        {
            id: 451,
            question: "Turn",
            options: ["वळणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "वळणे",
        },
        {
            id: 452,
            question: "Travel",
            options: ["प्रवास करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "प्रवास करणे",
        },
        {
            id: 453,
            question: "Take",
            options: ["वाढवणे", "घेणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "घेणे",
        },
        {
            id: 454,
            question: "Tear",
            options: ["वाढवणे", "फाडणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "फाडणे",
        },
        {
            id: 455,
            question: "Threaten",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "धमकी देणे"],
            answer: "धमकी देणे",
        },
        {
            id: 456,
            question: "Throw",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "फेकणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "फेकणे",
        },
        {
            id: 457,
            question: "Target",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "लक्ष्य करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "लक्ष्य करणे",
        },
        {
            id: 458,
            question: "Tolerate",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "सहन करणे"],
            answer: "सहन करणे",
        },
        {
            id: 459,
            question: "Track",
            options: ["ट्रॅक करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "ट्रॅक करणे",
        },
        {
            id: 460,
            question: "Taste",
            options: ["वाढवणे", "चाखणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "चाखणे",
        },
        {
            id: 461,
            question: "Treat",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "उपचार करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "उपचार करणे",
        },
        {
            id: 462,
            question: "Triumph",
            options: ["विजय मिळवणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "विजय मिळवणे",
        },
        {
            id: 463,
            question: "Terminate",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "समाप्त करणे"],
            answer: "समाप्त करणे",
        },
        {
            id: 464,
            question: "Transmit",
            options: ["वाढवणे", "प्रसारित करणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "प्रसारित करणे",
        },
        {
            id: 465,
            question: "Tidy",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "नीट करणे"],
            answer: "नीट करणे",
        },
        {
            id: 466,
            question: "Use",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "वापर करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "वापर करणे",
        },
        {
            id: 467,
            question: "Understand",
            options: ["समजून घेणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "समजून घेणे",
        },
        {
            id: 468,
            question: "Urge",
            options: ["आग्रह करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "आग्रह करणे",
        },
        {
            id: 469,
            question: "Uncover",
            options: ["वाढवणे", "उघडणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "उघडणे",
        },
        {
            id: 470,
            question: "Unite",
            options: ["वाढवणे", "एकत्र होणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "एकत्र होणे",
        },
        {
            id: 471,
            question: "Unfold",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "उलगडणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "उलगडणे",
        },
        {
            id: 472,
            question: "Upgrade",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "सुधारणा करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "सुधारणा करणे",
        },
        {
            id: 473,
            question: "Unveil",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "उघड करणे"],
            answer: "उघड करणे",
        },
        {
            id: 474,
            question: "Understand",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "समजणे"],
            answer: "समजणे",
        },
        {
            id: 475,
            question: "Unleash",
            options: ["मुक्त करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "मुक्त करणे",
        },
        {
            id: 476,
            question: "Undo",
            options: ["वाढवणे", "पूर्ववत करणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "पूर्ववत करणे",
        },

        {
            id: 477,
            question: "Utilize",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "उपयोग करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "उपयोग करणे",
        },
        {
            id: 478,
            question: "Upend",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "उलटवणे"],
            answer: "उलटवणे",
        },
        {
            id: 479,
            question: "Untangle",
            options: ["वाढवणे", "उलथवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "उलथवणे",
        },
        {
            id: 480,
            question: "Unravel",
            options: ["उलगडणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "उलगडणे",
        },
        {
            id: 481,
            question: "Value",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "मूल्य देणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "मूल्य देणे",
        },
        {
            id: 482,
            question: "Visit",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "भेट देणे"],
            answer: "भेट देणे",
        },
        {
            id: 483,
            question: "Venture",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "साहस करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "साहस करणे",
        },
        {
            id: 484,
            question: "Verify",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "पदताळणे"],
            answer: "पदताळणे",
        },
        {
            id: 485,
            question: "Vary",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "बदलवणे"],
            answer: "बदलवणे",
        },
        {
            id: 486,
            question: "Vex",
            options: ["वाढवणे", "त्रास देणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "त्रास देणे",
        },
        {
            id: 487,
            question: "Vanish",
            options: ["वाढवणे", "लुप्त होणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "लुप्त होणे",
        },
        {
            id: 488,
            question: "Voice",
            options: ["आवाज काढणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "आवाज काढणे",
        },
        {
            id: 489,
            question: "Vacate",
            options: ["रिकामा करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "रिकामा करणे",
        },
        {
            id: 490,
            question: "Value",
            options: ["वाढवणे", "किमत ठेवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "किमत ठेवणे",
        },
        {
            id: 491,
            question: "Veil",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "पट्टी लावणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "पट्टी लावणे",
        },
        {
            id: 492,
            question: "Visualize",
            options: [
                "वाढवणे",
                "सक्रिय करणे",
                "ध्यान करणे",
                "प्रतिमादर्श करणे",
            ],
            answer: "प्रतिमादर्श करणे",
        },
        {
            id: 493,
            question: "Violate",
            options: ["उल्लंघन करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "उल्लंघन करणे",
        },
        {
            id: 494,
            question: "Vouch",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "शपथ घेणे"],
            answer: "शपथ घेणे",
        },
        {
            id: 495,
            question: "Vaporize",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "बाष्पित करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "बाष्पित करणे",
        },
        {
            id: 496,
            question: "Work",
            options: ["वाढवणे", "काम करणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "काम करणे",
        },
        {
            id: 497,
            question: "Wait",
            options: ["वाट पाहणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "वाट पाहणे",
        },
        {
            id: 498,
            question: "Win",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "जिंकणे"],
            answer: "जिंकणे",
        },
        {
            id: 499,
            question: "Wander",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "भटकणे"],
            answer: "भटकणे",
        },
        {
            id: 500,
            question: "Worry",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "काळजी करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "काळजी करणे",
        },
        {
            id: 501,
            question: "Wish",
            options: ["वाढवणे", "इच्छा करणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "इच्छा करणे",
        },
        {
            id: 502,
            question: "Warn",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "इशारा देणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "इशारा देणे",
        },
        {
            id: 503,
            question: "Weigh",
            options: ["वाढवणे", "वजन मोजणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "वजन मोजणे",
        },
        {
            id: 504,
            question: "Wonder",
            options: ["आश्चर्य करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "आश्चर्य करणे",
        },
        {
            id: 505,
            question: "Wrap",
            options: ["गुंडाळणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "गुंडाळणे",
        },
        {
            id: 506,
            question: "Win",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "जिंकणे"],
            answer: "जिंकणे",
        },
        {
            id: 507,
            question: "Widen",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "रुंद करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "रुंद करणे",
        },
        {
            id: 508,
            question: "Walk",
            options: ["वाढवणे", "चालणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "चालणे",
        },
        {
            id: 509,
            question: "Wreck",
            options: ["चुकवणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "चुकवणे",
        },
        {
            id: 510,
            question: "Withstand",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "प्रतिकार करणे"],
            answer: "प्रतिकार करणे",
        },
        {
            id: 511,
            question: "Xenogeny",
            options: ["बाह्य उत्पादन", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "बाह्य उत्पादन",
        },
        {
            id: 512,
            question: "Yell",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ओरडणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "ओरडणे",
        },
        {
            id: 513,
            question: "Yoke",
            options: ["वाढवणे", "जोडलं जाणं", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "जोडलं जाणं",
        },
        {
            id: 514,
            question: "Yield",
            options: [
                "वाढवणे",
                "सक्रिय करणे",
                "देणे, परत मिळवणे",
                "ध्यान करणे",
            ],
            answer: "देणे, परत मिळवणे",
        },
        {
            id: 515,
            question: "Yawn",
            options: ["वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे", "आळस देणे"],
            answer: "आळस देणे",
        },
        {
            id: 516,
            question: "Yell",
            options: ["वाढवणे", "ओरडणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "ओरडणे",
        },
        {
            id: 517,
            question: "Zip",
            options: ["झिप लावणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "झिप लावणे",
        },
        {
            id: 518,
            question: "Zigzag",
            options: [
                "वाढवणे",
                "सक्रिय करणे",
                "ध्यान करणे",
                "वळणे, वळण घेत जाऊन जाणे",
            ],
            answer: "वळणे, वळण घेत जाऊन जाणे",
        },
        {
            id: 519,
            question: "Zoom",
            options: ["वाढवणे", "जलद गतीने जाणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "जलद गतीने जाणे",
        },
        {
            id: 520,
            question: "Zero",
            options: ["शून्य करणे", "वाढवणे", "सक्रिय करणे", "ध्यान करणे"],
            answer: "शून्य करणे",
        },
        {
            id: 521,
            question: "Zap",
            options: [
                "वाढवणे",
                "सक्रिय करणे",
                "वीज वाजवणे, झटका देणे",
                "ध्यान करणे",
            ],
            answer: "वीज वाजवणे, झटका देणे",
        },
    ],
};

export default questions;
